# Simplified Chinese translation for wesay
# Copyright (c) 2007 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2007
# This file is distributed under the same license as the wesay package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2007.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wesay\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2007-11-23T05:56:27\n"
"PO-Revision-Date: 2007-09-07 10:19+0000\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese <zh_CN@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2007-11-23 03:16+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build Unknown)\n"

# ; ..\src\CommonTools\DashboardControl.cs
#. The label for the 'dashboard'; the task which lets you see the status of other tasks and jump to them.
msgid "Home"
msgstr "首项"

msgid "Dictionary Browse & Edit"
msgstr ""

msgid "Add Meanings"
msgstr "增加意义"

msgid "Add meanings to entries where they are missing."
msgstr "为空词条添加意义"

msgid "Add Parts of Speech"
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Add a Part Of Speech to senses where they are missing."
msgstr "为空词条添加例句"

msgid "Add Examples"
msgstr "增加例子"

msgid "Add example sentences to entries where they are missing."
msgstr "为空词条添加例句"

msgid "Add Base Forms"
msgstr ""

msgid ""
"Identify the \"base form\" word that this word is built from. In the printed "
"dictionary, these can optionally be shown as subentries."
msgstr ""

#, fuzzy
msgid "Collect Word List (D)"
msgstr "收集词汇"

#, fuzzy
msgid ""
"Collect new words by translating from words in another language. This is a "
"list of 1700 words from John Duerksen."
msgstr "从另外一种语言的词汇收集新词。"

#, fuzzy
msgid "Collect Word List (PNG)"
msgstr "收集词汇"

#, fuzzy
msgid ""
"Collect new words by translating from words in another language. This is a "
"list of around 900 words and phrases from PNG."
msgstr "从另外一种语言的词汇收集新词。"

msgid "Collect Words By Semantic Domain"
msgstr "用语义分类收集词汇"

msgid ""
"Collect new words organized by semantic domains and questions about those "
"domains."
msgstr "从语义分类中的问题收集新词。"

# ; ..\src\CommonTools\ActionsControl.cs
msgid "Actions"
msgstr "细节"

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
msgid "Looking for USB Keys..."
msgstr "找U盘..."

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
msgid "Backing Up..."
msgstr "备份..."

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
msgid "Backup Complete"
msgstr "备份完成..."

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
msgid "Files backed up to {0}"
msgstr "文件备份到{0}"

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
msgid "Files were not backed up."
msgstr "文件未备份。"

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
msgid "Please insert the USB Key to backup to."
msgstr "插入U盘备份。"

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.Designer.cs
msgid "&Cancel"
msgstr "取消"

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupToDevice.cs
#. Label for usb flash-drive backup action
msgid "Backup To Device"
msgstr "备份到"

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupToDevice.cs
#. description of usb backup action
msgid "Saves a backup on an external device, like a USB key."
msgstr "保存备份到外部的设备，例如U盘。"

# ; ..\src\Addin.Backup\SendProjectEmail.cs
msgid "Email My Work to {0}"
msgstr "电子函件发至{0}"

# ; ..\src\Addin.Backup\SendProjectEmail.cs
msgid "Send a zipped email containing all your WeSay work."
msgstr "发送压缩电子函件包括WeSay全部内容。"

# ; ..\src\Addin.LiftReports\ReportMaker.cs
msgid "View Report"
msgstr "浏览报告"

# ; ..\src\Addin.LiftReports\ReportMaker.cs
msgid "Shows some information about the lexicon."
msgstr "显示关于词汇的某些信息。"

# ; ..\src\Addin.Transform\HtmlInWord.cs
msgid "Export to Word"
msgstr ""

# ; ..\src\Addin.Transform\HtmlInWord.cs
msgid "Creates a very basic dictionary publication in Microsoft Word."
msgstr ""

# ; ..\src\Addin.Transform\HtmlTransformer.cs
msgid "Export to HTML"
msgstr ""

# ; ..\src\Addin.Transform\HtmlTransformer.cs
#, fuzzy
msgid "Creates a simple Html version of the dictionary, ready for printing."
msgstr "建立现有词典的Html格式文件。"

# ; ..\src\Addin.Transform\SfmTransformer.cs
msgid "Export To SFM"
msgstr ""

# ; ..\src\Addin.Transform\SfmTransformer.cs
msgid "Saves the lexicon in a form of standard format."
msgstr "保存词汇的标准格式文件。"

# ; ..\src\CommonTools\ActionsControl.cs
#. The description of the Actions task.
msgid "Backup, print, etc."
msgstr ""

# ; ..\src\CommonTools\CurrentTaskIndicatorControl.Designer.cs
msgid "Current task:"
msgstr "当前任务："

# ; ..\src\CommonTools\DashboardControl.cs
msgid "Tasks"
msgstr "任务"

# ; ..\src\CommonTools\DashboardControl.cs
msgid "Switch tasks and see current status of tasks"
msgstr "转换任务和查看当前任务情况。"

# ; ..\src\CommonTools\DictionaryStatusControl.Designer.cs
msgid "Your dictionary has {0} words"
msgstr "你词典有{0}词条"

# ; ..\src\Image Picker Test App\ImagePicker\ImageDisplayWidget.cs
msgid "Cannot find {0}"
msgstr "找不到{0}"

# ; ..\src\LexicalModel\LexEntry.cs
msgid "No Senses"
msgstr "没有意义"

# ; ..\src\LexicalModel\LexEntrySortHelper.cs
#. This is what shows if the user is listing words by the glossing language, but the word doesn't have a gloss.
msgid "No Gloss"
msgstr ""

# ; ..\src\LexicalTools\DictionaryControl.cs
msgid "Hide Uncommon Fields"
msgstr ""

# ; ..\src\LexicalTools\DictionaryControl.cs
msgid "Show Uncommon Fields"
msgstr ""

# ; ..\src\LexicalTools\DictionaryControl.Designer.cs
msgid "&Delete This Word"
msgstr "删去此词"

# ; ..\src\LexicalTools\DictionaryControl.Designer.cs
msgid "&New Word"
msgstr "添加词条"

# ; ..\src\LexicalTools\DictionaryControl.Designer.cs
msgid "&Show All Fields"
msgstr ""

# ; ..\src\LexicalTools\DictionaryTask.cs
#. The description of the 'Dictionary' task.  In place of the {0} will be the number of words in the dictionary.  In place of the {1} will be the name of the project.
msgid "See all {0} {1} words."
msgstr "看{1}全部词汇{0}"

# ; ..\src\LexicalTools\GatherBySemanticDomainsControl.Designer.cs
#. The label for the field showing the Lexeme Form of the entry.
msgid "Word"
msgstr "词条"

# ; ..\src\LexicalTools\GatherBySemanticDomainsControl.Designer.cs
# ; ..\src\LexicalTools\GatherWordListControl.Designer.cs
# ; ..\src\LexicalTools\MissingInfoControl.Designer.cs
msgid "(Page Down Key)"
msgstr "（翻页）"

# ; ..\src\LexicalTools\GatherBySemanticDomainsControl.Designer.cs
# ; ..\src\LexicalTools\GatherWordListControl.Designer.cs
msgid "(Enter Key)"
msgstr "（回车键）"

# ; ..\src\LexicalTools\GatherBySemanticDomainsControl.Designer.cs
msgid "Try thinking of words you use to talk about these things."
msgstr "试想你用来讨论关于这些东西的词。"

# ; ..\src\LexicalTools\GatherWordListControl.Designer.cs
msgid "Try thinking of ways to say these words in your language."
msgstr "试想你的语言中用来讨论关于这些东西的词。"

# ; ..\src\LexicalTools\GatherWordListControl.Designer.cs
msgid "Word:"
msgstr "词条："

# ; ..\src\LexicalTools\LexExampleSentenceLayouter.cs
# ; ..\src\LexicalTools\LexExampleSentenceLayouter.cs
#. This is the field containing an example sentence of a sense of a word.
#. This is the field containing an example sentence of a sense of a word."), "Sentence
msgid "Example"
msgstr "例子"

# ; ..\src\LexicalTools\LexExampleSentenceLayouter.cs
#. This is the field for putting in a translation of an example sentence.
msgid "Translation"
msgstr "翻译"

# ; ..\src\LexicalTools\LexSenseLayouter.cs
# ; ..\src\LexicalTools\LexSenseLayouter.cs
#. This label is shown once, but has two roles.  1) it labels contains the gloss, and 2) marks the beginning of the set of fields which make up a sense. So, in english, if we labelled this 'gloss', it would describe the field well but wouldn't label the section well.
msgid "Meaning"
msgstr "意义"

# ; ..\src\LexicalTools\MissingInfoControl.cs
msgid "Congratulations. You have completed this task."
msgstr "祝贺你完成了任务。"

# ; ..\src\LexicalTools\MissingInfoControl.cs
msgid "There is no work left to be done on this task."
msgstr "任务已经完成。"

# ; ..\src\LexicalTools\MissingInfoControl.Designer.cs
msgid "To Do:"
msgstr ""

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
#, fuzzy
msgid "Completed:"
msgstr "备份完成..."

# ; ..\src\LexicalTools\MissingInfoTask.cs
#. The user will click this to say that this word has no baseform.  E.g. Kindess has Kind as a baseform, but Kind has no other word as a baseform.
msgid "This word has no Base Form"
msgstr ""

# ; ..\src\Addin.Backup\BackupDialog.cs
#. Appended to the name of a task, in its tab, while the user is waiting for the task to come up.
#, fuzzy
msgid "Loading..."
msgstr "备份..."

# ; ..\src\WeSay.App\WeSayApp.cs
#. It's up to you whether to bother translating this or not.") + ": " + project.Name + "
msgid "WeSay"
msgstr ""

# ; ..\src\WeSay.Project\ViewTemplate.cs
#. The label for the field holding the citation form.
msgid "CitationForm"
msgstr ""

#. The label for the field showing the definition of the word.
#, fuzzy
msgid "Definition"
msgstr "词典"

# ; ..\src\LexicalTools\LexSenseLayouter.cs
# ; ..\src\LexicalTools\LexSenseLayouter.cs
#. The label for the field showing the literal meaning of idiom or proverb.
#, fuzzy
msgid "Literal Meaning"
msgstr "意义"

# ; ..\src\WeSay.Project\ViewTemplate.cs
# ; ..\src\WeSay.Project\ViewTemplate.cs
#. The label for the field showing a note.
#. The label for the field showing a note.
msgid "Note"
msgstr ""

# ; ..\src\WeSay.Project\ViewTemplate.cs
#. The label for the field showing Part Of Speech
msgid "POS"
msgstr "词性"

# ; ..\src\WeSay.Project\ViewTemplate.cs
#. The label for the field showing a picture.
msgid "Picture"
msgstr ""

# ; ..\src\LexicalTools\LexExampleSentenceLayouter.cs
# ; ..\src\LexicalTools\LexExampleSentenceLayouter.cs
#. The label for the field showing an example use of the word.
#, fuzzy
msgid "Example Sentence"
msgstr "例子"

# ; ..\src\LexicalTools\LexExampleSentenceLayouter.cs
#. The label for the field showing the example sentence translated into other languages.
#, fuzzy
msgid "Example Translation"
msgstr "翻译"

# ; ..\src\WeSay.Project\ViewTemplate.cs
#. The label for the field showing Semantic Domains
msgid "Sem Dom"
msgstr "语义分类"

# ; ..\src\WeSay.Project\ViewTemplate.cs
#. The label for the field showing the entry which this entry is derived from, is a subentry of, etc.
msgid "Base Form"
msgstr ""

# ; ..\src\WeSay.UI\SingleOptionControl.cs
#. This is shown in a combo-box (list of options, like Part Of Speech) when no option has been chosen, or the user just doesn't know what to put in this field.
msgid "unknown"
msgstr "未知"

# ; ..\src\Addin.Transform\HtmlTransformer.cs
#~ msgid "Html Exporter"
#~ msgstr "导出Html格式文件"

# ; ..\src\Addin.Transform\SfmTransformer.cs
#~ msgid "SFM Exporter"
#~ msgstr "导出标准格式文件"

# ; ..\src\CommonTools\ActionsControl.cs
#~ msgid "Backup, create a progress report, etc."
#~ msgstr "备份，工作进展报告等。"
